<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<coins>
    <coin>
        <id>1</id>
        <title>Монета 5 копеек 1900 СПБ ФЗ</title>
        <image>../images/м4.jpg</image>
        <back_image>../images/м4о.jpg</back_image>
        <price>10000</price>
        <description>Монета образца 1859 года, отчеканена из серебра 500 пробы. Лицевая и оборотная стороны имеют выступающий по окружности кант с 98 обращёнными внутрь зубцами. Гурт монеты состоит из множества вертикальных насечек.На аверсе монеты в центральной части помещено изображение Малого Государственного Герба Российской империи образца 1856 года. На гербе двуглавый орёл, коронованный двумя императорскими коронами, выше находится такая же корона, но большего размера, связанная с нижними коронами развевающейся лентой Андреевского ордена. Правой лапой орёл держит скипетр, левой - державу. На груди помещён московский герб: Святой Георгий на коне, поражающий копьём змеевидного дракона с крыльями. Московский герб окружает цепь ордена Святого апостола Андрея Первозванного. На поднятых вверх крыльях орла расположены гербы восьми царств (по четыре на каждом крыле). На левом гербы царств: Казанского, Польского, Херсонеса Таврического, а также соединённые в один гербы великих княжеств: Киевского, Владимирского и Новгородского. На правом гербы царств: Астраханского, Сибирского, Московского и Великого княжества Финляндского. Хвост орла выполнен стилизованно. Слева от хвоста - буква "Ф", справа - буква "З" (инициалы минцмейстера монетного двора).На реверсе монеты в центре указан номинал: цифра "5", под ней слово "КОПЕЕК". Слева и справа от цифры имеется две звёздочки, над цифрой - имперская корона. Под номиналом орнамент в виде двух стилизованных линий, между которыми розетка. Ниже - год чеканки "1900", ещё ниже - буквы "С.П.Б.", означающие "Санкт-Петербург". По краям монеты имеется венок из двух ветвей, связанных внизу лентой.</description>
    </coin>
    <coin>
        <id>2</id>
        <title>Монета 15 копеек 1900 СПБ ФЗ</title>
        <image>../images/м5.jpg</image>
        <back_image>../images/м5о.jpg</back_image>
        <price>5000</price>
        <description>Монета образца 1860 года, отчеканена из серебра 500 пробы. Лицевая и оборотная стороны имеют выступающий по окружности кант со 122 обращёнными внутрь зубцами. Гурт монеты состоит из множества вертикальных насечек.На аверсе монеты в центральной части помещено изображение Малого Государственного Герба Российской империи образца 1856 года. На гербе двуглавый орёл, коронованный двумя императорскими коронами, выше находится такая же корона, но большего размера, связанная с нижними коронами развевающейся лентой Андреевского ордена. Правой лапой орёл держит скипетр, левой - державу. На груди помещён московский герб: Святой Георгий на коне, поражающий копьём змеевидного дракона с крыльями. Московский герб окружает цепь ордена Святого апостола Андрея Первозванного. На поднятых вверх крыльях орла расположены гербы восьми царств (по четыре на каждом крыле). На левом гербы царств: Казанского, Польского, Херсонеса Таврического, а также соединённые в один гербы великих княжеств: Киевского, Владимирского и Новгородского. На правом гербы царств: Астраханского, Сибирского, Московского и Великого княжества Финляндского. Хвост орла выполнен стилизованно. Слева от хвоста - буква "Ф", справа - буква "З" (инициалы минцмейстера монетного двора).На реверсе монеты в центре указан номинал: число "15", под ним слово "КОПЕЕК". Слева и справа от числового обозначения номинала имеется две звёздочки, над числом - имперская корона. Под номиналом орнамент в виде двух стилизованных линий, между которыми розетка. Ниже - год чеканки "1900", ещё ниже - буквы "С.П.Б.", означающие "Санкт-Петербург". По краям монеты имеется венок из двух ветвей, связанных внизу лентой.</description>
    </coin>
    <coin>
        <id>3</id>
        <title>Монета 50 копеек 1900 ФЗ</title>
        <image>../images/м6.jpg</image>
        <back_image>../images/м6о.jpg</back_image>
        <price>5000</price>
        <description>Монета изготовлена из серебра 900 пробы. Лицевая и оборотная стороны имеют выступающий по окружности кант с обращёнными внутрь зубцами в форме буквы "Ω".На аверсе монеты изображён профиль Николая II лицом влево. Слева от профиля снизу вверх полукругом вдоль канта имеется надпись: "Б.М.НИКОЛАЙ II ИМПЕРАТОРЪ" ("Б.М." означает "Божьей милостью"). Справа от профиля также по окружности вдоль канта, но сверху вниз надпись: "И САМОДЕРЖЕЦЪ ВСЕРОСС.".На реверсе монеты в центральной части помещено изображение Малого Государственного Герба Российской империи образца 1883 года. На гербе двуглавый орёл, коронованный двумя императорскими коронами, выше находится такая же корона, но большего размера, связанная с нижними коронами развевающейся лентой Андреевского ордена. Правой лапой орёл держит скипетр, левой - державу. На груди помещён московский герб: Святой Георгий на коне, поражающий копьём змеевидного дракона с крыльями. Московский герб окружает цепь ордена Святого апостола Андрея Первозванного. На поднятых вверх крыльях орла расположены гербы восьми царств (по четыре на каждом крыле). На левом гербы царств: Казанского, Польского, Херсонеса Таврического, а также соединённые в один гербы великих княжеств: Киевского, Владимирского и Новгородского. На правом гербы царств: Астраханского, Сибирского, Московского и Великого княжества Финляндского. Хвост орла выполнен стилизованно. Под задней ногой коня Георгия Победоносца имеется знак гравёра - "АГ". Под гербом полукругом вдоль канта указан номинал и год чеканки: "50 КОПЕЕКЪ 1900 Г." (число "50" выполнено более крупно).</description>
    </coin>
    <coin>
        <id>4</id>
        <title>Монета 1 рубль 1900 ФЗ</title>
        <image>../images/м1900.jpg</image>
        <back_image>../images/м1900о.jpg</back_image>
        <price>5000</price>
        <description>Монета изготовлена из серебра 900 пробы. Лицевая и оборотная стороны имеют выступающий по окружности кант с обращёнными внутрь зубцами в форме буквы "Ω".На аверсе монеты изображён профиль Николая II лицом влево. Слева от профиля снизу вверх полукругом вдоль канта имеется надпись: "Б.М.НИКОЛАЙ II ИМПЕРАТОРЪ" ("Б.М." означает "Божьей милостью"). Справа от профиля также по окружности вдоль канта, но сверху вниз надпись: "И САМОДЕРЖЕЦЪ ВСЕРОСС.".На реверсе монеты в центральной части помещено изображение Малого Государственного Герба Российской империи образца 1883 года. На гербе двуглавый орёл, коронованный двумя императорскими коронами, выше находится такая же корона, но большего размера, связанная с нижними коронами развевающейся лентой Андреевского ордена. Правой лапой орёл держит скипетр, левой - державу. На груди помещён московский герб: Святой Георгий на коне, поражающий копьём змеевидного дракона с крыльями. Московский герб окружает цепь ордена Святого апостола Андрея Первозванного. На поднятых вверх крыльях орла расположены гербы восьми царств (по четыре на каждом крыле). На левом гербы царств: Казанского, Польского, Херсонеса Таврического, а также соединённые в один гербы великих княжеств: Киевского, Владимирского и Новгородского. На правом гербы царств: Астраханского, Сибирского, Московского и Великого княжества Финляндского. Хвост орла выполнен стилизованно. Под задней ногой коня Георгия Победоносца имеется знак гравёра - "АГ". Под гербом полукругом вдоль канта указан номинал - "РУБЛЬ" и год чеканки - "1900 Г.", разделяет их пятилистник.</description>
    </coin>
</coins>