<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<coins>
    <coin>
        <id>1</id>
        <title>Монета 15 копеек 1890 СПБ АГ</title>
        <image>../images/м7.jpg</image>
        <back_image>../images/м7о.jpg</back_image>
        <price>10000</price>
        <description>Аверс: В верхней части Реверс:а расположена корона Российской империи. Ниже на двух строках обозначен номинал (слева и справа шестиконечные звёзды) и денежная единица : 15 КОПѢЕКЪ Ниже находится элемент — разделитель, состоящий из двух разнонаправленных стрелок и пяти точек между ними. Пять точек образуют крест. Под разделителем — год чеканки «1890». Под годом — аббревиатура «С.П.Б.» (Санкт-Петербургский монетный двор). В левой части монеты вдоль края находится лавровая ветвь, а в правой дубовая. У основания ветви связаны лентой, которая образует аккуратный бант. По всему краю монеты отчеканены выступающие зубцы.Реверс: Центр аверса занят малым гербом Российской империи — двуглавым орлом. Обе головы орла несут короны, а третья корона большего размера находится между ними. Все три короны соединены лентой. На груди орла находится герб Москвы — щит с Георгием Победоносцем верхом на коне, поражающим змия длинным копьём (голова змия слева). Вокруг щита — цепь, несущая орден Святого апостола Андрея Первозванного. Гербы на крыльях (по четыре на каждом крыле): Казанский Польский Таврический Астраханский Сибирский Грузинский Киевский и Новгородский Владимирский В правой лапе находится скипетр, а под ней литера «А». В левой лапе — держава, а под ней литера «Г». Вместе буквы образуют инициалы, указывающие на минцмейстера Аполлона Грасгофа. Буртик украшают зубчики, направленные к центру.</description>
    </coin>
    <coin>
        <id>2</id>
        <title>Монета 1/2 копейки 1890 СПБ</title>
        <image>../images/м8.jpg</image>
        <back_image>../images/м8о.jpg</back_image>
        <price>5000</price>
        <description>Выпускалась в период с 1881 по 1894 каждый год. Лицевая и оборотная стороны имеют выступающий по окружности кант. Гурт монеты состоит из множества вертикальных насечек.На аверсе монеты изображён вензель Александра III (большая стилизованная буква "А, внизу римская цифра "III", над буквой "А" большая имперская корона). Корона дополнена лентой Андреевского ордена. Внизу - две скрещенные ветви - дуба (справа) и лавра (слева).На реверсе монеты вверху дробью указан номинал: цифра "1", под ней горизонтальная черта, и ниже - цифра "2" (т.е. 1/2). Слева и справа имеются две звёздочки. Под номиналом - слово "КОПЕЙКИ", ещё ниже узор в виде растительного орнамента с кругом в центре, под ним указана дата чеканки - "1890". В самом низу - буквы "С.П.Б." (Санкт-Петербург).</description>
    </coin>
    <coin>
        <id>3</id>
        <title>Монета 1 рубль 1890 АГ</title>
        <image>../images/м9.jpg</image>
        <back_image>../images/м9о.jpg</back_image>
        <price>5000</price>
        <description>Монета изготовлена из серебра 900 пробы, выпускалась с 1886 по 1894 год. Лицевая и оборотная стороны имеют выступающий по окружности кант с обращёнными внутрь зубцами в форме буквы "Ω".
На аверсе монеты изображён профиль Александра III лицом вправо. Слева от профиля снизу вверх полукругом вдоль канта имеется надпись: "Б.М.Александр III ИМПЕРАТОРЪ И САМОДЕРЖЕЦЪ ВСЕРОССИЙСКIЙ" ("Б.М." означает "Божьей милостью"). Начало и конец надписи разделены пятилистником.На реверсе монеты в центральной части помещено изображение Малого Государственного Герба Российской империи образца 1883 года. На гербе двуглавый орёл, коронованный двумя императорскими коронами, выше находится такая же корона, но большего размера, связанная с нижними коронами развевающейся лентой Андреевского ордена. Правой лапой орёл держит скипетр, левой - державу. На груди помещён московский герб: Святой Георгий на коне, поражающий копьём змеевидного дракона с крыльями. Московский герб окружает цепь ордена Святого апостола Андрея Первозванного. На поднятых вверх крыльях орла расположены гербы восьми царств (по четыре на каждом крыле). На левом гербы царств: Казанского, Польского, Херсонеса Таврического, а также соединённые в один гербы великих княжеств: Киевского, Владимирского и Новгородского. На правом гербы царств: Астраханского, Сибирского, Московского и Великого княжества Финляндского. Хвост орла выполнен стилизованно. Под задней ногой коня Георгия Победоносца имеется знак гравёра - "АГ". Под гербом полукругом вдоль канта указан номинал - "РУБЛЬ" и год чеканки - "1890 Г.", разделяет их пятилистник.</description>
    </coin>
    <coin>
        <id>4</id>
        <title>Монета 1 марка 1890 L Русская Финляндия</title>
        <image>../images/м1890.jpg</image>
        <back_image>../images/м1890о.jpg</back_image>
        <price>5000</price>
        <description>Монета отчеканена из серебра 868 пробы в городе Гельсингфорс (Хельсинки). Использовалась в денежном обращении Финляндии до конца 1918 года, хотя независимость Финляндия получила ещё в декабре 1917. 1 марка состояла из 100 пенни.На аверсе монеты в рельефном кольце помещён Герб Великого княжества Финляндского образца 1856 года: российский двуглавый орёл, коронованный тремя императорскими коронами (средняя больше других, расположена выше и связана с остальными лентой Андреевского ордена), на груди - геральдический щит с изображением коронованного льва в окружении девяти розеток. Лев в поднятой правой лапе держит меч и попирает саблю. Щит венчает немецкая княжеская корона. В нижней части справа возле хвоста орла указан знак минцмейстера - буква "L" (Конрад Лир (Lihr) 1889–1911). С внешней стороны рельефного кольца по кругу слева направо (начиная сверху) надпись: "94.48 KAPPALETTA NAULASTA SELWÄÄ HOPEATA.". Начало и конец надписи разделены пятилистником.На реверсе монеты в центре указан номинал на финском языке: вверху цифра "1", ниже - "MARKKA". Ещё ниже год чеканки - "1890". Надписи окружены двумя дубовыми ветвями, связанными внизу лентой.Лицевая и оборотная стороны монеты имеют выступающий по окружности кант с обращёнными внутрь зубцами.</description>
    </coin>
</coins>