<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<coins>
    <coin>
        <id>1</id>
        <title>Монета 25 копеек 1880 СПБ НФ</title>
        <image>../images/м10.jpg</image>
        <back_image>../images/м10о.jpg</back_image>
        <price>2000</price>
        <description>Монеты номиналом 25 копеек 1880 года Санкт-Петербургского монетного двора выпускались в соответствии с приведёнными ниже характеристиками.Монета этого типа производилась из серебра 868 пробы в 1859-1885 годах. Лицевая и оборотная стороны имеют выступающий по окружности кант с обращёнными внутрь зубцами. Гурт монеты пунктирный.</description>
    </coin>
    <coin>
        <id>2</id>
        <title>Монета Полтина 1880 СПБ НФ</title>
        <image>../images/м11.jpg</image>
        <back_image>../images/м11о.jpg</back_image>
        <price>5000</price>
        <description>Монета этого типа производилась из серебра 868 пробы в 1859-1885 годах. Лицевая и оборотная стороны имеют выступающий по окружности кант с обращёнными внутрь зубцами.На аверсе монеты в центральной части помещено изображение Малого Государственного Герба Российской империи образца 1856 года. На гербе двуглавый орёл, коронованный двумя императорскими коронами, выше находится такая же корона, но большего размера, связанная с нижними коронами развевающейся лентой Андреевского ордена. Правой лапой орёл держит скипетр, левой - державу. На груди помещён московский герб: Святой Георгий на коне, поражающий копьём змеевидного дракона с крыльями. Московский герб окружает цепь ордена Святого апостола Андрея Первозванного. На поднятых вверх крыльях орла расположены гербы восьми царств (по четыре на каждом крыле). На левом гербы царств: Казанского, Польского, Херсонеса Таврического, а также соединённые в один гербы великих княжеств: Киевского, Владимирского и Новгородского. На правом гербы царств: Астраханского, Сибирского, Московского и Великого княжества Финляндского. Хвост орла выполнен стилизованно. Слева и справа от хвоста проставлены инициалы минцмейстера - "Н" и "Ф". Окружает герб кольцо из точек, за которым по кругу указан вес монеты: "ЧИСТАГО СЕРЕБРА 2 ЗОЛОТНИКА 10 1/2 ДОЛЕЙ". Начало и конец надписи разделены цветком.На реверсе монеты в центре указан номинал - "ПОЛТИНА", сверху - имперская корона. Под номиналом орнамент в виде двух стилизованных линий, между которыми точка. Ниже - год чеканки "1880", ещё ниже - буквы "С.П.Б.", означающие "Санкт-Петербург". По краям монеты имеется венок из двух ветвей, связанных внизу лентой.</description>
    </coin>
    <coin>
        <id>3</id>
        <title>Монета 3 копейки 1880 СПБ</title>
        <image>../images/м12.jpg</image>
        <back_image>../images/м12о.jpg</back_image>
        <price>5000</price>
        <description>Монета образца 1867 года, отчеканена из меди. Лицевая и оборотная стороны имеют выступающий по окружности кант. Гурт монеты состоит из множества вертикальных насечек.На аверсе монеты в центральной части помещено изображение Малого Государственного Герба Российской империи образца 1856 года. На гербе двуглавый орёл, коронованный двумя императорскими коронами, выше находится такая же корона, но большего размера, связанная с нижними коронами развевающейся лентой Андреевского ордена. Правой лапой орёл держит скипетр, левой - державу. На груди помещён московский герб: Святой Георгий на коне, поражающий копьём змеевидного дракона с крыльями. Московский герб окружает цепь ордена Святого апостола Андрея Первозванного. На поднятых вверх крыльях орла расположены гербы восьми царств (по четыре на каждом крыле). На левом гербы царств: Казанского, Польского, Херсонеса Таврического, а также соединённые в один гербы великих княжеств: Киевского, Владимирского и Новгородского. На правом гербы царств: Астраханского, Сибирского, Московского и Великого княжества Финляндского. Хвост орла выполнен стилизованно. Вокруг герба имеется широкий обод, состоящий из двух частей, соединённых вместе ромбовидным узором. В верхней части обода выпуклая надпись: "МЕДНАЯ РОССIЙСКАЯ МОНЕТА", в нижней вдавленная надпись - "ТРИ КОПЕЙКИ".На реверсе монеты центральная часть отделена бусовым ободком, внутри которой помещён номинал в две строки: "3 КОПЕЙКИ". По бокам цифры "3" имеется две звёздочки. Под номиналом - растительный орнамент с кругом в центре, ещё ниже - буквы "С.П.Б.", что означает "Санкт-Петербург". На внешней части монеты вверху полукругом указан год чеканки - "1880" и слово "ГОДА", остальное пространство заполнено двумя ветвями - дуба и лавра, перевязанными лентой.</description>
    </coin>
    <coin>
        <id>4</id>
        <title>Монета 10 копеек 1880 СПБ НФ</title>
        <image>../images/м13п.jpg</image>
        <back_image>../images/м13.jpg</back_image>
        <price>5000</price>
        <description>Монета образца 1859 года, отчеканена из серебра 500 пробы. Лицевая и оборотная стороны имеют выступающий по окружности кант со 112 обращёнными внутрь зубцами.На аверсе монеты в центральной части помещено изображение Малого Государственного Герба Российской империи образца 1856 года. На гербе двуглавый орёл, коронованный двумя императорскими коронами, выше находится такая же корона, но большего размера, связанная с нижними коронами развевающейся лентой Андреевского ордена. Правой лапой орёл держит скипетр, левой - державу. На груди помещён московский герб: Святой Георгий на коне, поражающий копьём змеевидного дракона с крыльями. Московский герб окружает цепь ордена Святого апостола Андрея Первозванного. На поднятых вверх крыльях орла расположены гербы восьми царств (по четыре на каждом крыле). На левом гербы царств: Казанского, Польского, Херсонеса Таврического, а также соединённые в один гербы великих княжеств: Киевского, Владимирского и Новгородского. На правом гербы царств: Астраханского, Сибирского, Московского и Великого княжества Финляндского. Хвост орла выполнен стилизованно. Слева от хвоста - буква "Н", справа - буква "Ф" (инициалы минцмейстера монетного двора).На реверсе монеты в центре указан номинал: число "10", под ним слово "КОПЕЕК". Слева и справа от числового обозначения номинала имеется две звёздочки, над числом - имперская корона. Под номиналом орнамент в виде двух стилизованных линий, между которыми розетка. Ниже - год чеканки "1880", ещё ниже - буквы "С.П.Б.", означающие "Санкт-Петербург". По краям монеты имеется венок из двух ветвей, связанных внизу лентой.</description>
    </coin>
</coins>